【說好的中国站起來?】支那人湧港打針 數周多20% 疫苗僅剩7萬支

最有效預防流感的方法是接種流感疫苗，多位私家醫生稱，因應去年夏季流感肆虐，不少市民在今冬提早接種疫苗，現只餘極少量存貨。更有私家醫生不諱言指，因為內地乙型流感大爆發，而當地疫苗無法提供足夠保護，過去數星期多了近20%內地人湧到診所打針。政府的流感疫苗只剩約6.9萬支，衞生署指如有需要會增購疫苗。

內地乙型流感大爆發，港大微生物學系講座教授袁國勇曾指出，原因或與內地的三價疫苗，只對乙流的其中一個分型「維多利亞」型有保護作用，對另一主流分型「山形」則不見效有關。而乙型流感對兒童殺傷力較大，併發腦病變的風險較高。

診所位於鰂魚涌的醫學會會董陳念德稱，今年冬季購入200多支流感針，只餘約10支未打；但留意到來接種的內地人，由去年約5%，增至最近約20%，相信在新界北區的診所，內地人接種的比例會更高。他表示，除了因為內地疫苗不合，也可能與年前爆發黑心疫苗案有關。

家庭醫生林永和則表示，今年已打了500多針流感針，較去年同期為快，相信與市民提高衞生意識有關，但未見來接種的內地人明顯增加。卓健則稱仍有充足的疫苗存貨。除了私家診所，衞生署稱政府購入46萬針流感疫苗，現存量只約6.9萬支，即剩15%，如有需要會增購疫苗。
記者 于健民

要不是香港嘅疫苗，中國人完蛋了